12月裁員潮

12月1日，好多公司都揀今日派信

除咗自己公司之外，已經聽到3個朋友話佢公司都係今日炒人

依家大家都人心惶惶等叫名，飯後繼續

大家入嚟擺低最新情況

今日都有個同事收到信

點解唔月尾先出？

開名？

呢個post我係中午食飯果陣岀
唔知點解依家先post到

Btw 聽閒今日炒咗雙位數

公司香港呢邊加埋都唔夠100人

今日補就業完結

幾時到樓主

失業率咪又係唔過10%
算數啦

過左又點？去到50%好未？
iphone照買
樓照搶
商場照樣迫爆

失業率唔係香港經濟指標，可以話無用，其他國家就唔知，香港係唔洗做野都好多有錢人，你仲未了解清楚？

咩行業

基本上都係senior

我呢啲薯仔冇事

貿易

Boom

電訊行業好似就快

最大

20人公司 因為無補就業炒左3個

無炒過人，重不斷請緊人

10月國泰港龍前來挑機

我呢邊日資公司冇事 不過請唔到人

無炒人 仲請緊人
醫療

慳雙糧花紅

HKT PCXW
但電訊公司做本地客生意多
應該唔受中國肺炎影響

可以慳返雙糧花紅 又冇保就業

老電應該影響唔大wor
佢地2020半年報淨業績唔差

電訊行業唔會受疫情影響架wor

全世界都係咁，不止香港

iPhone照搶，PS5照搶 香港人大把錢

太子鐘錶

有線

應該11月1日出

夾返12月1日完約, 保就業承諾期完結

今日先聽到話要請人

師兄邊行

潮乜撚
無一個識既有事

你定， IT冇受影響

公司混分仔等緊收大信封

今日都有同事收信 唉

我依到係咁請人喎

你真係唔識㗎喎

我以為得我公司今日炒人

有冇咁啱 朋友真係12月1比人 解雇

係佢夠膽炒人即刻冧檔

又真係有炒到喎

見倒cable 都冇為意，原來今日12月1日。保就業結束第一日

好少者
仲有好多人有工返

今日先岩岩遞信辭裸辭

我都有兩個fd今日比人炒

哦，香港人全部都識光合作用。

你哋警察部的話，確實係！

有錢人係藍果班
你班黃絲做到隻狗咁都想保住份工

經濟差關我地黃絲撚事咩 比份工我做 交到租就得
你仲未了解清楚？

請咩post

失業第一day

咁都有得屈?
工程都無炒人，重請人啦下話?

咩行業?

炒左未?

公墓猿又然

係咪要多謝大陸?

我想轉工了

炒左一個，一個resign
打算請返一個

就快比人炒的JJ 路過

我炒左腦細先

月尾就新年流流比人屌

物流 屯門

5毛死全家 blocked

減左一半人手

點樣5毛啊？ 成班小學雞開口埋口唔毛

返工日日狗鐵迫撚爆食飯又多人

返donki好多野做好忙喎,請唔夠人

失業咪去做aa
hea做一兩單
收佣都多過份文員仔
樓市無可能跌

Same 迷惘

五洋

未炒...
但公司全職每星期返少一日

有冇減人工先

真攬炒

postpaid只係收入一部分
仲要今年比較勁嘅新機得iphone 反應都唔係特別好 對postpaid實有打擊

好似prepaid, roaming, corp sales
呢啲已經仆曬街
誠哥青衣office已經炒咗好撚多人
只係報紙唔報
如果唔係點會出33蚊sim

地盤淡左小小
但只係小小

大升大跌先好，成交多先有佣

牛頭角WSP喎

corp sales 唔係多咗公司加大bandwidth ，玩WFH

係，但唔知係咪未反映晒出嚟
聽聞某間電力公司判頭開始炒咁啲老弱傷殘

真唔真呀

corp唔係得fixed
mobile同solution呢啲都有

睇睇樓價再講

盛行？

本身公司由7月開始wfh到現在，尋日強制要我地返公司開會。原來係收大信封，唔係即走即賠要我地做埋12月。3月份開始npl到10月正常返，點知年尾一鑊收我地皮，間公司唔係無生意只係想榨乾我地然後即棄。保就業唔合資格都申請到，投訴完都無用。

今日出咪31/12 last day

失業率低，樓價升；
失業率高，樓價升

公司炒兩個

基本上絕大部分公司都係今個禮拜開刀
所以之前嘅失業率不變係得淡笑

好驚放完假台頭見信封
己有兩個朋友收皮

俾人炒咪申請綜緩囉 我地香港政府大把錢

人工越高，就越高危

點解呢間公司咁捱得
鋪位又大員工又多客人又少
每次經過個超大金魚缸都想睇下啲員工有冇玩手機

攬炒成功

保就業收皮了

多謝林鄭防疫不力

您以為啦

個人覺得：
PS5嘅客餓咗好耐啦，一部又唔係貴，啲貨又難攞
iPhone 12就唔同， 啲客俾iPhone 11餵飽咗冇幾耐。感覺12嘅銷量可能冇11咁好
利申：冇考究

搶iphone果班有幾多係自用

朝早排隊拎大公頭條嘅係咩人？
佢哋係你眼中係咪好有錢

買樓好過

有線嗰啲叫政治清洗/清算

Aco師又然

尋日2800 派息 夠一個月生活費

保就業結束，今個月又有跳舞群組

搶係咩意思先
好多人快手咁大量買貨後依然有存貨剩嘅話就唔係搶啦

我都係一直wfh, 宜家第四波爆緊無啦啦叫我聽日返office, 應該係同你情況一樣

Ching好滿足下

係

人工高，炒一個，請返3個

其實咪又係得個講字 ps5同iphone根本唔係indicator 況且又唔係真係好貴

Push

如果真係有經濟壓力會有咁多人買？

咪玩啦

第4波將會好多人失業

前排我開既post
好多人覺得唔會發生

如果要炒，今個星期應該會派晒信

連登仔話無事

第4波將會好多人失業

拎完錢著數完而家仲唔郁咩

尋日口頭通知左
不知幾開心

好多人生活係平行世界

香港人 後生住屋企窮極都有幾皮
自己搬出來，10皮8皮都有掛
買ps5 會有幾多壓力啊

月薪有啦
但保到份工

Me too

失業率低 經濟復甦 樓價升
失業率高 全民炒樓排隊抽新樓 樓價gogogo

同銀行IT狗一樣, 定期炒人姐

班樓市好友唔係咁諗失業都會買樓

教育

咁又點呀，樓價反映唔到

連登係咁
自己比人炒=全世界都係

事實黎架嘛
1997 2003年 就係失業等於乞食既年代
2020年 真係大把人失業都渣住一兩層樓幾百萬cash

時至今日薪金根本完全反映唔到個人購買力同經濟狀況
你家底窮搵10萬8萬都一樣係窮
你家底富有fulltime做兒子一樣咁有錢

補習果種，如果係都正常。再停二星期，加上經濟差，家長在非必要教育開支一定減。

咪撚亂吹啦
我聽都未聽過炒緊人有人轉公司就有

咁多公司花紅係合約寫明一定要俾？
有啲公司會寫埋唔一定有花紅

寧願貼錢俾大灣區
都唔保香港就業
啲僱主都真係幾忍得

無人租舖業主識光合作用?
雖然佢哋好有$, 但今年都要縮皮 la

炒人咪又要請返個平既，
舖執咪又會開返間新既，
是撚但啦

我，11月30號就收工個陣通知

尋日先炒左兩件炸wor

roaming今年應該歸零

我都係日資喎
日本總部果邊好差
搞到我地分公司要一齊縮皮

細公司都炒人

我都有同事琴日比人炒咗

接freelance 接到手軟 乜真係咁差咩

咩行業呀？

It

唉 好撚忙 好多野做 快d裁左我

咩行業巴打？

進出口

Wsp即係咩

冇遊客冇inbound
冇出境outbound清埋零
唯一係除非有大客之前簽落min committment

好想知舊公司i記炒人未

Same here
星期一即炒咗3個

太古坊個間？

唔方好野...明明平時可Skype meeting 既但就...

仲請唔請人

荔枝角？

我講緊盈富

真正係過年前

都市傳說？

過年前係第二波
宜家係第一波

公司賠錢即走定要hea一個月?
而家wfh同收錢即走無咩分別 幾好

要唔要人幫手

咩公司

得日校可以停課繼續有人工

過年有啲唔係炒，直頭倒閉

我緊係知你講緊2800派息

it冇影響
做到嘔

都係sales team officer 啫

或者咁講，全球有邊個地方好

公司炒左1個IT 狗，咪出番2個freelance job

有乜出奇 好似股票咁
一聽到大裁員 就爆升
慳咗cost 盈利升

呢個時代仲返咩工, 總辭啦

荔枝角lab狗

依家青衣果個office係3定係HGC？定兩間都有？HGC已經唔係誠哥。

老細炒我前 我會炒撚左佢先

仲有金門

識兩公婆一齊係旅行社做
尋日一齊被炒

連登仔: 加少過20%人工即走

佢講笑咋下話

幾千人 炒兩個當炒人？？
金門狂請人囉 中左幾單大標

新一年新開始 諗下都覺得開心

依家唔係佢地比人炒，係佢地果行比人炒

今日係我派信俾公司喎

捱到依家先算係咁

電訊業先比效安全，前線嘅只要無鑊氣嘅基本上唔太可能炒，高層機會大啲。

依家嘅電訊業前線易炒難請，因為電訊Plan太多野要記同要熟行內規則避商品說明條例，公司教一個新人上手可能要半年至一年，反而驚佢受唔住走咗多啲。

依家電訊業收入大不如前之下，生意難做，好多大洗嘅人，唔想成日為跑數玩刷邊球嘅人走晒轉行，人材流失，公司搵人揾到傻

咁都俾你諗到

嚟緊cut sales 。完！

好多人輕視左經濟問題

無留意
香港今年燒左3500億個背景

仲要外部不理定性無停過

如果咁就好笑

公司大量請人中..

經濟縮一縮已經要炒人嘅行業，根本就係垃圾行業
e.g. 飲食零售旅遊健身出入口貿易。。。

私家眼科睇個症都要等10日，港大言語治療($1300/45mins)要等半年

冇炒人 一切如常
成日吹到好大鑊咁 來來去去咪又係得旅遊航空嗰啲炒人

經濟唔好，人都係要上網用電話
電訊剛性需求無得輸

召集做緊wsp嘅巴打

#260 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
利申：唔識

連登仔：比人炒左咪順便移民

點解要攬炒?

點解我仲未俾人炒 好想做廢青

攬炒成功, 求仁得仁

真係有咁多公司炒人？
我做銀行，朋友大學同中學畢業嘅都有
未聽過有人被炒
仲個個爭買樓

不過嗰啲都可能係冇乜浪費資源嘅行業
顧客一離開巿場，最弱嘅公司就要跟住離場
供應量需求量同價格係剛剛好冇多冇少
對消費者嚟講可能係好事 只係對打工仔同老闆殘酷

唔係講好左要攬炒咩
連登仔最歧視鍾意返工d人

聽聞名單已出爐，再等2星期，應該差不多

HSBC之前咪炒咗一大堆囉
好多細行幫人搞上市
呢一兩年生意已經少
加上HKEX提高埋上市門檻
好快會有唔少執染/炒人

利申 銀行

咪傻啦。connectivity 揾得幾多錢？100幾十月費，賺得幾多？好多年信公司係靠賣solution 。而家咁嘅環境，有撚人買solution ？ Roaming 最好賺，呢幾年都玩完。

係就炒快啲
一係發窮惡搞武裝革命
一係建真正既黃色經濟圈

HSBC個堆係唔係IT多？
今年做credit就最開心 好多headcount

睇錯金拱門

係老細角度，你幫唔到我，就裁你
老細公司賺唔到錢，就結業
經濟一差，市場就汰弱留強，好現實

自己諗下有咩行業(唔計公墓猿)，經濟下滑都影響不大

建築無撚停過

民生差都係當年67暴動主因之一

唔知道巴打你係邊個BU/做邊範
不過B2C 個景唔差

啲判頭投標落價保守咗好多

大部份人重未炒到佢地, 股市又繼續升, 咪有錯覺
再加上今年有疫情, 錢應該用少左, 咪好似身上多左錢咁

岩岩睇返tg, 原來見到巴打你
可能b仔個景麻麻

唔係行業垃圾
而係你睇果個行業佢地玩monopoly
如果你唔係有錢人 會suffer
＝樓

點解要唔計公墓猿

唔自爆啦。但係成個月拍緊wu Ying

利申:聽舊同事講。

好正路
d sales都on99架啦
好市搵琴以為自己好專業咁
但只係一條跑數狗
宜家仲要每個台玩哂direct selling
洗乜養班垃圾sales

再者銀行咁大
爆都唔會咁快爆到整個industry 出事

連登仔覺得公墓猿永世唔會出事

個個話識幾個frd俾人炒就話死硬

問下自己，身邊朋友有幾多個失業
有幾多個做緊野
個百分比幾多

講到世界末日，樓價大跌
等下先啦

67年暴動？個陣係俾邊個國國家管？

事實係

呢個時勢仲轉唔轉工好
驚轉左都唔過試用期

無炒但減人工

無野做=無錢
除非係靠老豆老母養啲廢柴
否則無人會想無左份工,大把人要養家
連登仔唔養家都要錢買figure 娛樂啦
攬炒只係口號而已

你話係咪係

從來攪炒係口號
係談判中叫價叫盡d咁解
係d 弱智真係信

其實禁多人諗野禁on9既
公司業績唔差就唔炒得人？
就係襯而家先炒人

如果唔係等開飯 做得唔開心留黎冇意思

好多公司都有錢賺乘機炒人啫

我諗其實都無咩人信,除左長期老豆老母養果啲垃圾因為事不關己
仲有人地失業咪串下人班口痕友囉

可能因為要早一個月通知吧

鳩up當呼吸
雙糧佢炒你 係要跟返比例出
至於花紅 佢本身就係鍾意出就出
月底唔炒你都可以唔出

雙糧之前辭職都唔會有雙糧
點解炒魷反而有

你都識講一個係辭職一個係比人炒

岩岩再睇過奴工處
原來被人炒公司都要出
你岩

律師（專門破產）
醫生（專門節育）
殯儀師（專門綠色海葬）

信德船務
金光飛航
H&M

失業率開始急升，2021年香港會更加難挨，救命

唔宣誓咪出事

公墓員=99.999%唔會炒

只有有一間敢行頭，肯定大把公司跟住炒

宣咗誓就有得炒兼追糧

理論上個月解散就會違返保就業不可裁員守則，好似有線就揀左尋日裁，今日裁個D應該係睇下尋日d風勢，多唔多人屌。

日日比連登仔笑嘅IT狗不知幾好景

咁你覺得點

當放個漫長假期囉

唔會因為抗爭影響經濟而放棄抗爭已經算係攬炒啦

俾人炒就質問人地攬炒論真係膚淺到極點

終於成功攬炒左

你唔去旅行唔出街食飯？
講到垃圾行業

你地好運

我地做consumer product + 貿易
基本上亞洲死晒
產品開發果邊炒咗好幾個ENG

得歐美仲頂得順
但歐美就偏貿易多

我意思係呢個行業的打工仔來講係垃圾行業，並唔係呢個行業垃圾
Sorry，表達得唔好

有777
大家預左無好日子過
仲話買強国疫苗
到時個個國家都無事 香港幫襯強国疫苗 又衰多幾年

同支那一撚樣，大把人冇工開但有錢個班可以繼續推爆消費

佢地洗唔洗返工？

剛剛昨日收到job offer

第一日上連登?
大學生低少少人工都叫乞食科啦

你搵醫療科比

會唔會係你同朋友D公司廢咋

Agree
個空缺請左兩個月都無人

team大約20個全職
12月1返去就通知已經炒左幾個
其他team唔知
777真係害撚死人

失業了

唔走就坐係到等淋病玩爛香港玩死你

銀行都炒成個香港都應該玩完，銀行百業之母，2003年銀行係最後死

旅行都唔駛去傳統旅行社啦

網上booking 要養人好易。 鋪租最貴

如果網上booking 網站都炒人就真係仆街喇

炒一兩個垃圾 廢既員工 就話炒人潮得啖笑
正常返工都會炒個啦

香港係一個V型社會，窮人多有錢人仲多

其實保安同埋清潔都冇炒過人

襯佢病攞佢命
我唔會幫襯美心集團，元氣，東海堂，富臨，翠華，惠康超市⋯，藉勢踢佢哋走

公司請唔到人 大佬係咁周圍問有冇朋友可以介紹入嚟做

係 但的確請少咗人 不過未聽到話有邊間大嘅炒人

真, 好多公司都要搞app同升級網站

有朋友都唔知幾想比人layoff, 拎番幾個月補水再揾份高人工d 的

輸錢輸到傻鳩左

咁又係嘅 經濟差關黃絲撚事咩
個個仲讀緊書

唔好遮住對眼，答啦
佢哋喺你眼中係咪好有錢

你話緊班阿叔阿婆啊？
失業率關佢地撚事咩
d執紙皮啊婆分分鍾幾層樓揸手啦
老一輩個個後生都買成樓揸手黎養老
邊個有錢啊？ 有幾多後生有樓啊？ 答啦

問你覺得嗰班藍絲有冇錢，你都唔夠膽答，又唔識得兜
咁廢就唔好衝出嚟柒啦

有錢人係藍果班
盲撚？洗你問？ 我自己都講左啦

我識唔少後生有樓揸手喎
持貨客會係執紙皮阿婆多過後生？
答啦

你話執紙皮嗰啲阿婆好有錢

工程Dog

係咩 係咁班後生就唔好日日屌話上唔到樓啦

班後生買唔到樓係事實啦 撐咩撚嘢

唔需要搵工唔代表有錢喎
你個腦係點諗嘢

波台又走失隻白卡狗

你真係on撚79 依家講緊失業率
你就on99拎班阿叔阿婆出黎講
退曬休都拎出黎講

返星期一至六 8-6？

有後生買到樓又冇出聲都係事實
你以偏蓋全當真理，仲以為自己好聰明，快啲跟阿婆執紙皮啦

撚有大規模裁咩

Yes 長短週 工時長到仆街 不過好似通行都係咁 我FG見人工ok入咗行 依行人工係ok 但工時太長 唔想咁樣過一世人
p.s. 傾咗份其他行業嘅工 應該出年會轉

邊個以偏蓋全先？
後生有樓比例多 定老人有樓比例多先
答啦

做IT
我公司一路都請緊人同埋我準備升職

係係係，你啱，執紙皮阿婆最有錢
你仲快啲跟阿婆執紙皮？

柒撚到 唔繼續撐啦？
廢撚黎

美心同富臨以後絕對唔會幫襯

返左2個月比人裁左 可唔可以照寫落cv

你講乜嘢
依家比人炒左咪可以無成本出去抗爭lor，唔係咩
個個都要返工，邊個出去，說好的罷工呢？

做programmer好似真係無咩大影響

唔撐喇
執紙皮阿婆藍絲最有錢

好心你咁柒就潛啦
仲走出黎比人撚
駁嘴都唔撚識駁
渣架

今日先知...同team partner比人炒左..
r晒頭...公司表現都唔錯...又無做錯野...無得罪人
無端端炒左佢

少少思考能力都無

寫，唔係你既錯

多謝巴打

俾人炒嘅係咩工，我做旅遊相關都未有事

你同個波台狗嘈浪費時間做咩

因為真正影響係窮果班人
真正有錢果班個影響唔會好大

同白卡狗真係唔知有咩好嘈

你淨係話人膚淺無思考能力，又唔見你有乜高見

我覺得比較多no pay 同減人工
炒人就唔算好多
以我所知 炒既多數航空旅遊trading

出邊炒緊人係真未到你銀行業咪牙斬斬到時炒到你又會上黎講，銀行業出名天龍人

我都係，
不過都知公司周轉唔到

絲做旅行社 酒店？

而家咪直情放棄抗爭囉

酒店
其實staycation好旺同旅遊季無分別
不過得個忙字都無錢賺

果啲大把錢邊洗做，
朝早收報紙，晏就就去銀行打躉炒股架喇

換錢大媽， 海底撈，雪奈之茶

我公司日本總部年年蝕錢（我志火個 BU)，係靠其他地區賺錢

完全唔覺

你唔係做inbound/outbound 旅行社梗係講得咁大聲

利申 Outbound 3月開始no pay緊

嗰啲兩公婆, 要供樓, 有小朋友點算?

炒股實賺㗎？見到啲藍屍廢老炒燶股輸撚哂棺材本我就最開心

佢中門大開誘惑我
我心諗冇理由個個執紙皮藍絲阿婆都有樓，個個後生黃絲就算做教師都冇樓，諗住贏硬

點知最後都係嫌佢煩，唯有認同執紙皮藍絲阿婆最有錢

又係一定大把錢 仲要識炒股
喺你眼中，拎頭條大公條隊咁長唔少人又頹喪，其實個個都又有錢又識炒股

好渣好渣
執紙皮拎頭條大公藍絲最有錢

黃絲面對裁員潮要加油，全民為黃絲打氣

旅行社算啦.....
想轉行 又唔知轉咩好

正苦唔keep住有工程做，個失業率咪會爆升囉

旅行社主要客仔都唔係後生仔啦
自己網上Book野上網搵料去有邊個後生唔識
但係有啲呀姐唔識英文唔識字連immigration form 都唔識填個啲點樣自己出去玩 又或者一家大細推住架BB車個啲，咁梗係跟團啦

CX 算唔算？

藍絲繼續執紙皮拎免費報虛耗陽壽

返少陣工會恐咩
出面咁危險 有咩緊要得個條命
冇計啦 有疫情呀嘛

死＊

波台狗唔好死全家，因為家中可能有黃絲。希望黃絲逆境自強，無懼裁員潮。波台狗就長期打飛機過量致死

錢就係用黎燒架啦，草黎把撚咩

根本個經濟思維就要改，以前一樣質疑錢本位啦，on99

用返金本位呀嗎

行業都係睇需求，照你咁講所有行業都係垃圾

蔽公司都係咁請人，CLS

波台狗繼續以為個個藍絲好有錢唔怕裁員潮，以為分分鐘執紙皮阿婆有幾棟樓揸手，以為秒秒鐘個個藍絲炒股贏幾皮

波台狗日日傻笑打飛機腎虧死，波台狗日日努力打飛機，波台狗加油

去到15頁
我以前個list會長到睇唔哂

我屌吖，點解個list無乜update既
仲睇到話請唔到人

連燈仔説好的裁員潮呢

柒撚左就潛啦 又駁唔撚到嘴 醜死怪

公司大把job狂請人
不過見佢benefits cut左bouns

你唔好咁話自己啦
其實波台狗都係人
波台狗腎虧但點都唔死

後生有樓比例多 定老人有樓比例多先
答啦

工時環境好難頂
呢行福利又勁差
好多公司無醫療得7日大假

我公司有醫療 有14日AL
但真係環境同工時問題 頂唔順 不過肯用時間換 個人工都升得ok ge

老人係65歲以上？

求其啦 比個答案黎啦

求咩其啊
老人係65歲以上？
答啦

係 咁點

我講緊唔駛實體店
好易養人

mc?

Yes

邊間咩盤

政府強制要求 599F 指定的所有場所（包括所有餐廳）都要在 12 月 3 日前向政府申請「安心出行」，收到二維碼後更要在當眼地方展示碼。

書生講左五個月，健康碼「信用系統」終於殺到埋身。而家係第一步，先強制各地公共場所安裝，第二步就係試探商家和市民反應，第三步就係時機成熟，強制市民用「安心出行」先可以進出場所。

三步曲一旦完成，香港人就永遠都會活係「數據監控系統」之中。我地而家可以做既係全力抵制政府第二步。假如第二步都輸埋，就只剩下第三步最後的反抗。

書生會先講坊間幾個主流抵抗「健康碼」的方法點解容易失效（部分內容來自 612 reminder） ，最後會講而家點抵制第二和三步。

▍為何坊間的抵制方法長遠難以成功

先旨聲明，書生唔係認為以下方法完全唔 work，但唔係而家執行；甚至而家就先行依幾步，反而可能會弱化左反抗陣營的力量和聲浪（下文詳解）。

❌用鬼機＋太空卡

如 612 reminder 所言，依招短期內可以奏效，但只要政府推「實名制」 SIM 卡就立即報廢。當然你可以照用「次用手機」去掃CODE ，政府因而收集唔到「主用手機」的數據，但最重要的出入數據、與咩人接觸的數據都能夠收集。

最大問題係，依招係「認可」及「使用」左健康碼，而唔係反對它。一旦健康碼走到第三步，制度確立成熟後，實名制信用系統就會隨之而來，到時政府只要為每個人的「健康」打分，「唔夠分」就唔比進出公共場所，你仍然都係身陷「獄牢」之中。

❌ 轉用Nokia 3310、謊稱／真係無智能手機

好多人以為政府強制要全民都用智能手機係無可能的任務，但只要睇返中國建立信用系統的方法就會知道，政權根本唔駛立法強制要全民用智能手機。

相反，只要人民的生活愈來愈依賴智能手機、只要所有公共場所都需要應用程序（包括消費、進出所有公共場所、公司），人民就會「自動（被迫）」轉用智能手機，依點連「老人」都唔例外。

何況政府可以反過來先用「老人少用智能手機」為由，豁免老人強制使用「安心出行」，或者先針對非老人常去的場所強制進出（例如 599F 指定的場所就係後生仔中年人常去必去的地方），再給予老人資助，直至全民皆同步用智能手機為止。

都係果句，最緊要係只要健康碼三步曲完成，即使你買 nokia 3310 帶出街，話無智能手機都無用，因為結果就係直接唔比你入去。總之生活上迫使你唔用智能手機就生存唔到為止。

❌ 收集各地既二維碼，再亂掃／專掃藍店

如 612 reminder所言，「亂掃／專掃藍店」依招最直接明顯的缺點係，一旦掃既地方真係咁岩中招（有人染病），就搬石砸腳先被政權抓起來。

長遠而言，依招亦好快無效，因為政府可以立法，要求用家必須「如實申報」，否則一旦被發現胡亂掃 CODE ，就犯「虛假聲明」法律或新立的健康碼法。最後大家見要坐監，又係乖乖地掃。唔乖唔合作的，就遲早被更多新型監控系統所發現（例如具監控的智能燈柱、對照進入住所或公司的出入時間等數據推算是否亂掃）。

同樣，依招其實係「認可」及「使用」左健康碼，而唔係反對它。

❌ 用模仿「安心出行」的假 APP 呃場所保安

原則上可能成功一兩次，但只要多人咁用，依招好快曝光，到時政府一定加入認證方法及更多限制，例如要求保安更嚴格檢驗應用程式的真偽。最緊要政府只要時常更新「安心出行」認證方法，甚至變成好似「身份證」咁，依招好快失效。同埋政府可以用「不誠實使用電腦」或立新法拘捕。

＊＊＊＊

香港人可能從來無經歷過極權數據監控社會，太睇小政府係點一步步建立信用系統。只要健康碼三步曲完成，政府就可以慢慢「按照所需和實際情況」，不斷立法及更新應用程序的認證、功能和涵蓋範圍；以上抵制方法好快就失效。

歸根究底，上面方法的問題係太過聚焦於「個人抵制」，不能一鼓作氣「全民抵制」，甚至現時先行可能反過來削弱全民抵制聲浪輿論，部分方法亦變相認可及使用「健康碼」。以上招數可能係未來健康碼完成時避到一時，但唔係「現時」就用黎抵制健康碼建立的好方法。

所以要抵抗，就要全民團結全體抵制，尤其係三步曲完全完成前抵抗到底，因為「任何抵抗都係愈早實行，成功機會愈高」。

好多人覺得書生之前篇文講既四個抵抗方法無咩用，畢竟林鄭政府死要強推仍然會強推到，「咪又係死」。沒錯，極權的確可以強推，但唔代表反抗等於「無用」，只係要睇「大家夠唔夠團結，有無決心作出最大的不合作運動和抵抗」，只要政權建立健康碼的成本極高，仍然有機會勒停依隻瘋馬。

＊＊＊＊

書生再講多次「抗衡健康碼」的「五大方法缺一不可」：

(1). 全民「唔裝 app 唔掃 code」：一定要全民唔合作。12 月 3 日後，全民仍然誓死「唔裝 app 唔掃 code」，要令到「安心出行」既使用數字醜樣到底，令政府更猶豫強推的成效。

(2). 黃店不合作運動：黃店一定唔可以要求顧客掃code ，有店鋪執行就立即剔除「黃店名單」。即使政府行到強制掃 code 出入的地步，黃店亦要企硬唔合作「hea 做」、「扮睇唔到，照比顧客進入」。除非政府強制立法店鋪負責人睇漏一個就必須受懲罰，但依一步必定引來更大反彈。

(3). 全世界投訴批評、輿論繼續升溫：全世界（包括黃店老闆、工會、員工）都要加強輿論，批評、投訴依個機制有幾麻煩、無實用性，令到經營成本極高，亦對防疫無效。總之，繼續說明依個「安心出行」侵犯私隱兼無實用性！並一傳十，十傳百！講比所有人都知。

(4). 不入商場不消費：假如政府強行第三步，強制立法進出場所必須健康碼；全民必須有決心一段時期內不進出任何大型商場、不進內消費，令到商場變成死城，先可能迫令大商家都要退一步諗一諗，建議政府暫時擱置取消。

(5). 戰略思維的改革：沒錯，依個垃圾林鄭政府可以完全不理民情，繼續強推健康碼。但我地唔可以睇小自己力量。記住，任何抵制行動都是愈早實行，成功機會愈大，只要政府愈早期遇到愈大阻力，即使要繼續強推，亦需要付出更巨大的成本同代價，隨時因急進出錯牌而引起更大反彈。相反，一旦成個系統的相關技術、執行細節和立法方針日漸成熟，到時先想抵抗就愈加困難，追悔來遲。

香港人要記住，「極權社會下的抵抗」就係「盡可能提升極權的管治成本，做到一分就一分，才可能有機會令圍牆承受不住而倒下」。

＊＊＊＊

書生唔少朋友都話「健康碼係最後底線」，一完成真係無可能唔移民。但係，香港人經歷了一年多抗爭，真係唔可以咁快放棄。尤其是唔可以被政府行得咁順，覺得「仲未有事，走得切就得」。因為健康碼信用系統可以快速完成，一年都唔駛。

所有手足歸位！唔係要大家街頭拼命，但仍然要頑強抵抗。

長者係公屋戶主嘅比例就真係高嘅
有私樓揸手一定係18-64歲嘅人多啦
年紀老邁嘅一個個咁離世，唔少原本有樓揸手嘅喺離世後都俾後生繼承咗啦
每年咁多醫生護士理大四寶同金融會計生畢業，本地生佔多數，都係黃絲佔絕大部份
靠父幹有首期嘅後生又有，90後一個做教師一個做社工廿幾歲買到樓又有，做Big4考到牌40k月薪起跳兩個年輕會計師合力供又有
班廢老喺度酸嘅時候一邊話班後生廢青話佢哋經唔起疲弱經濟環境，一邊又不斷消耗政府資源。

你仲問點 問乜春啫，又冇論點又冇數據又想扮有料，繼續以為個個執紙皮拎文滙大公嘅藍絲阿婆都有樓揸手啦

繼續回我啦

算喇，有新論點你就喺我個音樂台post覆我，以免洗樓主塊版

冇新論點嘅話你就自己繼續打飛機唔好煩住我

你問完 答埋你 以為有咩論點
點知原來無 柒撚到
唔知邊個無論點呢

原來得後生同老年人啊？
係你心目中無中年架？
依家係比較後生同老年人窩
做咩拉埋中年人落去啊

問撚埋我後生係幾多歲啊嘛
諗咁撚耐原來仲未識分後生同老人嘅定義

相信你唔會叫個60歲啊伯做後生仔掛 死狗公

炒完人，新人人工底又有得cut benefits
個裁員潮未咁黎
利申，公司炒咗個做左1個月嘅reception ，今日又請，但cut曬褔利

後生係幾多歲

咁你覺得65歲以上有樓喺手嘅比例係幾多？你似乎比較熟悉呢個年齡層

其實要求年長員工提早退休都係裁員常見方法，唔好以為老嘅就唔驚，你都要小心啲

我地係返多一日 但唔加人工

睇邊行

HKTV一向垃圾 狗屎公司

6月已經比人裁過一鑊啦

請緊人

點解個個連登仔都話hktv係垃圾公司

條list有10間未

然後股巿繼續升⋯⋯

老實講 其實唔係旅遊零果d, 大把反而請多左人
利申： 大公司搵左好耐都無咩人in

[member]可唔可以add tg傾

進出口雞人正常 三月已經比人雞

工程公司，過埋年炒1個

就係要食埋失業班友既錢

你會唔會叫30歲以上嘅人做後生仔啊？
成個on9仔咁 你老母無教你架？
咁撚大個人都唔撚識

比例幾多都多撚過你班後生仔啦
打撚左成世工 拎埋退休金
點都有錢過你班後生仔做得幾年嘢掛
你邏輯咁好
唔係唔知掛

估計之後仲有冇？

醫療 岩岩交左信轉新工

下一步到銀行大裁員

可能想呃唔識既人以為無
大家check 清楚先走

我個回覆仲有成6個負皮
上面真係成班傻鳩

嚇死我，仲以為你講18-22，通常啲中年藍絲都仇大學生。男人三十幾叫後生好正常喎女人三十幾仲單身就會俾人話年紀唔細，但背後唔少都係提醒催婚。男女人三十幾又有事業有家庭通常就會俾人話咁後生就已經咁成功

中老年藍絲仲打緊工都仲有，你見之前塞鐵打後生仔女嗰班個樣年紀都有番咁上下，佢哋面對裁員潮你估冇壓力咩，返工受阻就會死咁，老一輩係公屋戶主喺比例遠高過後生，住得公屋都要入息審查申報物業資產。就算有樓揸手都要有錢退休先得，你估有一間樓揸手就會生金唔憂生活費咩，年老又多病痛開支又大，冇第二個私人物業揸手收租，股票又炒極都放唔出，就要去打工或者食積蓄

老一輩難掌握新知識新技能，轉行困難，一被炒就食積蓄靠仔女，部份老一輩藍絲嘅仔女係黃嘅，俾家用都手緊啲，中老年藍絲都幾擔憂，你上連登見唔到佢哋發牢騷係因為佢哋一係上香討，一係連網都唔識上，又唔識打字

29歲以下俾到首期係唔係冇喎，之前有個染紅電視台節目港式婚姻訪問咗幾對90後新婚男女，就係我所講嘅一個做教師一個做社工八十幾萬首期上車，冇講點解上到車嘅九十後又有，本身屋企有啲錢俾到首期又有。我識人理大專科三十歲前置業，聽過Big4考牌後兩個加埋月入80k供到樓。

每年又有咁多醫科護理理大四寶語言治療做iBank呢批本地後生仔女畢業。有啲係男女其中一個做銀行然後以優惠按揭買樓又有，有啲靠父母幹，有啲繼承老一輩嘅物業，就算冇樓喺手嗰班，學習同搵食能都高過班廢老藍絲，你自己諗下邊班人擔心啲啦

你繼續為中老年藍絲打氣，吹捧有樓揸手但又執紙皮同拎文滙大公頭條嘅藍絲阿婆阿伯啦，一路好走

外判公司賣人頭出去
一日外面仲有job做一日都唔會炒
由其做得耐果班
因為成日請新人黎個新人會得罪外面嘅客再拍拍蘿友走

成日係度講醫科IBank教師會計呢d專業人士
做得專業人士就唔會周街都係掛
只係佔小部分 就同我講後生仔有錢過班廢老？
你條撚樣咁撚離地嘅
拎班廢老同班專業人士比較
笑撚死人咩

你係咪真心相信周街執紙皮拎文滙大公頭條嘅阿婆都係有樓揸手 唔撚係掛

銀行職員算唔算專業人士先

銀行職員定Ibank啊？
自己講過咩都唔知啊？

拎班廢老同班專業人士比較
笑撚死人咩

有啲繼承老一輩嘅物業 呢句好似你自己講架窩
班老野無樓 你班後生仔又繼承到

30歲唔會叫後生仔，但用後生形容呢個年紀又真係好常見好多時後唔後生都係相對成就來講

除咗專業人士仲有好多個可能性喎，你翻睇我個回覆再諗清楚先啦

係
男人收入係高定係低都一樣，睇salary:age ratio
月入三萬係高定低，好視乎個男人已到咩年紀
反映出個男人嘅相對成就同能力

單單係專業學位學額都數以千計，每年都有畢業生，有數計 好多都係本地後生仔女

執紙皮排隊拎文滙大公頭條又有樓喺手嘅藍絲比例佔幾多就睇你點吹喇

有啲繼承老一輩嘅物業
班廢老咁窮都有錢買樓嘅

時間，麵包，人生。

你第二句都識講係廢老啦

原來廢老同專業人士 先買到樓
明白曬
難怪班後生仔成日話買唔到樓啦
又做唔到專業人士又唔撚做廢青

同跑馬一樣，大熱門只係最多錢買而唔係最多人買

你第一句就錯，翻睇一次唔夠就翻睇多一次啦。我等你認真重作

你唔係想話呢班廢老d樓係佢地上一代留比佢地啊？

你認真啲好唔好，再翻睇重作啦
我繼續等你

做咩啊？ 唔敢答啊？
洗咩避黎避去啊？驚啊？

咁明顯都要我答
答：我唔係想話呢班廢老d樓係佢地上一代留比佢地
我亦冇講過呢個論據，你細心翻睇先好反問啦

到你喇認認真真歸納我講過嘅論點同論據，有錯就指證，唔駛驚，唔需要避，慢慢嚟，中年藍絲腦筋係慢啲我明嘅，我耐心等你重作

仲未裁我 好想做廢青廢2年

係咁點解呢班廢老又有錢買樓嘅？

班後生除左係專業人士同繼承老一輩嘅物業
我真係睇唔到你仲想講咩
你嘅結論咪 專業人士=廢老 買到樓
依家咪笑鳩你拎廢老同專業人士比較

仲錯得多咗
點解你可以咁蠢乜嘢都唔入腦
俾多最後一次機會你重作，請珍惜

駁唔到啦？ 淨係識話錯錯錯 唔識駁嘴嘅
無撚曬論點啦？

解釋到呢班廢老又有錢買樓未？

It真係唔係人？

唔知狗會會唔會炒人呢？

你用最後一個機會出嚟柒俾大家睇

年老一輩有好多種，有藍絲有黃絲，有可以自理嘅，有樓有積蓄嘅，仲有啲喺打緊工，有啲仲係東主

有啲係無法財政獨立，冇樓揸手要靠政府資源養活，又冇運氣冇天降橫財，冇又對社會經濟人文都冇頁獻，就係廢老。班廢老唔係住公屋就係流浪，點會有錢買樓啊，用下腦啦

你腦殘就算啦，我唔逼你重作喇，怕你嬲起上嚟衝出街傷害班後生仔

你又錯啦總之藍絲就係廢老
你有無聽過黃絲嘅老人家會比人話廢老啊？

係度定義廢老 有撚用咩

冇聽過 我知好多藍絲紅底都扮黃
Presuppositions survive negation
你唔明嘅就唯有不斷俾人叫重作，你再厚臉皮都會嬲到面紅耳熱 不過請你愛護黃絲後生仔女，唔該

樓上2條友嘈完未阻住哂睇post

連燈要講仆街啦，好多人失業啦
個個無錢供樓
Call loan

咁先正確

有邊度睇得出我唔愛護黃絲後生仔女
唔知邊句得罪黃絲嘅你呢

睇十頁都無list

訓左無睇
失業率上左10%未

IBM

credit 多headcount 咩？？？點解

其實主要受影響既都係集中係個幾個行業者
旅遊、酒店、飲食、零售、航空業

點解睇親上班台都實有班傻尻係咁嘈交 講人工嘈講IT嘈講咩都嘈而家講炒人又嘈香港人放鬆啲

冇計啦
疫情呀嘛
返少一陣工會死咩
唔好咁自私啦

睇黎今日無人比人炒

中年藍絲上連登俾人撚到咁，分分鐘嬲到衝出街無差別傷害啲後生仔女
請你記得愛護黃絲後生仔女，唔該

邊個撚邊個都唔知啦

藍絲阿叔加油

其實都會有連鎖反應
呢個係要睇下一波

又答唔到 得個屈字

藍絲阿叔次次求解答都被撚好傷心

唔知邊個比人撚到投降

藍絲阿叔你真係好努力，繼續諗下點求我解答你啦